% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\begin{document}

\setlength\parindent{0mm}
\begin{center}{\large\textbf{Baccalauréat STMG  Polynésie --- 12 septembre 2014}}
\end{center}

\textbf{\textsc{Exercice 2}}

\textbf{Les trois parties de cet exercice peuvent être traitées de manière indépendante.}

D'après l'INSEE, l'espérance de vie à la naissance est passée pour les hommes de 59,9~ans en 1946 à 78,5~ans en 2012. Pour les femmes, elle est passée de 65,2~ans à 84,9~ans durant la même période.

\textbf{Deuxième partie}

\begin{enumerate}
\item Déterminer, à $10^{-2}$ près, le taux d'évolution global de l'espérance de vie pour les hommes exprimé en pourcentage de 1946 à 2012. 
\item Des hommes ou des femmes, qui a le taux d'évolution global le plus élevé durant cette période ? 
\item Calculer pour les hommes le taux annuel moyen, pour cette période, exprimé en pourcentage à $10^{-2}$ près.
\end{enumerate}
 
\textbf{Troisième partie}

Soit l'algorithme suivant :

\begin{center}
%\begin{texttt}
\begin{tabularx}{0.6\linewidth}{|p{0.2cm}>{\ttfamily}X|}\hline 
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{VARIABLES}}\\ 
&$n$ EST DU TYPE NOMBRE\\ 
&$A$ EST DU TYPE NOMBRE\\ 
&$B$ EST DU TYPE NOMBRE\\ 
&$T$ EST DU TYPE NOMBRE\\ 
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{DÉBUT ALGORITHME}} \\
&AFFICHER \og Entrez la valeur initiale \fg.\\ 
&ENTRER $A$\\ 
&AFFICHER \og Entrer le nombre d'années \fg\\ 
&ENTRER $n$\\ 
&AFFICHER \og Entrez la valeur finale \fg\\ 
&ENTRER $B$\\ 
&$T$ PREND LA VALEUR $(B - A)/ A$\\ 
&$T$ PREND LA VALEUR $(1 + T)^{\frac{1}{n}}$\\ 
&$T$ PREND LA VALEUR $(T - 1) \times 100$ AFFICHER $T$\\ 
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{FIN ALGORITHME}}\\ \hline
\end{tabularx}
%\end{texttt}
\end{center}
 
\begin{enumerate}
\item Que calcule cet algorithme ? 
\item Si on choisit : $A = 65,2 \,;\,  B = 84,9 \,;\, n = 66$,  quel sera le résultat affiché à $10^{-2}$ près ? 
\end{enumerate}

\end{document}
